Cahier des charges pour le site PHP CRUD Docker avec PostgreSQL, PgAdmin et catalogue de jeux vidéo
Voici comment structurer et concevoir ton site web dynamique, avec un style néon Matrix/camouflage vert, plusieurs pages, gestion d’images pour un catalogue de jeux vidéo, et une architecture moderne basée sur Docker, PHP, PostgreSQL et PgAdmin.

1. Architecture technique
Backend : PHP natif (ou Laravel si besoin de plus de structure)

Base de données : PostgreSQL (édition et gestion via PgAdmin)

Gestion des images : stockage sur le serveur, liens en base

Déploiement : Docker Compose pour orchestrer PHP, PostgreSQL, PgAdmin

Frontend : HTML/CSS/JS avec animations de backgrounds néon verts façon Matrix/camouflage

2. Exemple de docker-compose.yml
Ce fichier lance trois conteneurs : PHP+Apache, PostgreSQL, et PgAdmin pour l’administration de ta base.

3. Structure des pages web
Page	Fonctionnalité principale
Home	Présentation, visuel Matrix/camouflage, navigation
Ajout de jeux	Formulaire CRUD, upload d’image
Ajout d’utilisateurs	Création de comptes utilisateurs
Jeux	Catalogue dynamique, images, filtres
Liste	Tableaux de jeux/utilisateurs
Connexion	Authentification
Administration	Back-office, gestion avancée
Contacts	Formulaire de contact
Index	Redirection ou page d’accueil principale


5. Upload et affichage d’images
Formulaire d’ajout de jeu : champ pour uploader une image (stockée dans /uploads)

Sauvegarde du chemin de l’image dans la base (champ image_url)

Affichage dans la page catalogue/liste

6. Style visuel : Matrix néon/camouflage vert
Palette : noir, gris béton, vert fluo, variantes de verts, blanc, jaune acide pour accentuer.

Typographie : monospace ou graffiti stylisé, effets “glitch” ou “fracture”.

Background CSS animé :

Utilise des gradients animés et des SVG/Canvas pour l’effet Matrix ou camouflage vert.

Exemple CSS pour fond Matrix :












